廠商會會長吳宏斌：白領17天假期太多 應減至與勞工假「一視同仁」

有報道指最低工資委員會達成共識，建議將最低工資水平由時薪34.5元提高至37.5元。中華廠商聯合會會長吳宏斌今早在商台節目上表示，即使認為加幅高，但實質上目前時薪只有37.5元的人非常少，故商界未有太大意見和爭議較小。問及將目前12天勞工假看齊17天的公眾假期，他反駁指白領擁有的17天假期是過多，因為目前大部分企業由每周工作6天減至5天，「反而應將白領的假期減少，一視同仁」。

其他報道：【施政報告前瞻】盧偉國批土地政策「議而不決」 胡志偉盼未補價居屋鬆綁

出席同一電台節目的勞顧會勞方代表鄧家彪指出，這次關於最低工資的談判過程順暢是意料之外，結果雖與勞方的建議有明顯距離，但幅度已是過去數次調整中較高的一次，認為較可接受。他亦批評政府的外判制度漏洞多，促請當局考慮恢復長工制。

在香港打工仔目前分為12天勞工假和17天銀行假方面，吳宏斌形容是社會遺留的問題，指白領有17天假期是過多，因為過去他們每周工作6天，但目前大部分企業實行5天工作周，「每星期實際上班4天多一些，每年實際放了多少假呢？星期六、日不用上班，再加17天假期，是過多的」，「反而應將白領的假期減少，一視同仁，是好事來的」。

吳宏斌認為香港不要變成福利社會，因為很多發達的經濟體系最終都因福利過好、假期太多，而導致後期出現財困。他說，「由誰去付這些有薪假期？不用做有糧出，人人都想……我也想去做打工仔啦，薪高糧準假期多。」鄧家彪則反駁稱，港人「有返工無放工」，並引述瑞銀的工時報告稱，香港在70多個城市中成為榜首，全年工作時數達2606個小時。

工聯會鄧家彪扮晒嘢幫市民反駁咁，你工收皮啦

補返個醬油先

屌你老母臭閪

你死之後頭七太多 應該死之後即刻扔去亂葬崗自生自滅

屌你老母
多
你望下其他地方
仆街陷家剷

所以唔好問點解香港人咁憎D腦細
D人唔係憎你有錢
係憎你為富不仁

香港唔使比國防開支，果到已經使少唔知幾多，起少d垃圾基建已經夠用好多年

其實咪又係搞9班離地中產
我又無咩所謂
利申：窮人

但目前大部分企業實行5天工作周，「每星期實際上班4天多一些

大把6天工作屌你老母西

現時每天朝九晚10，星期六日 要帶嘢返屋企做

屌你老母

佢意思可能係指果5日都唔係返足24, 所以加加埋埋都猜返左5日咁多?

做咩呀？做咩大家買串魚蛋（一樣）咁多錢，佢串魚蛋多我兩粒㗎？
我唔要你比番兩粒我，我要你攞走佢果兩粒！大家少兩粒，咁就公平呀！

屌你老母好撚嬲

又中

商家賺錢太多，要求與入息中位數睇齊，其餘全部沒收/被捐贈

香港真正既最低工資明明係7-11 OK 麥當勞
嗰啲工都出到40幾
依家法定升到37.5根本不痛不癢

仲要想望同國際市場競爭

人地就爭人才，佢地就算死草推走啲人才

唔怪得文革果陣要鬥9死啲地主資本家

支持！

因為呢條線嘅干預力度追唔上市場，市場現實係如果你真係出37.5就拍烏龜冇人黎見工

魚蛋論百聽不厭